\documentclass[]{extarticle}
% \documentclass[15pt, fleqn, leqno]{extarticle}
% \documentclass[12pt]{extreport}
\usepackage[margin=2cm,includeheadfoot,a4paper]{geometry}
\usepackage[english, greek]{babel}
\usepackage[normalize-symbols,keep-semicolon]{alphabeta}
% \usepackage{fontspec}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsmath, mathtools}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{perpage}
\usepackage[hyphens]{url}
% \usepackage{hyperref}

\MakePerPage{footnote} 

% \setlength{\mathindent}{0pt}
% \setlength{\headheight}{16pt}

%\renewcommand{\arraystretch}{1.5}

\titleformat{\chapter}[display]
  {\normalfont\bfseries}{}{0pt}{\Huge}

\setlength{\parskip}{0cm}
\setlength{\parindent}{1cm}

\pagenumbering{arabic}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[R]{\rightmark}
\lhead{Εφαρμοσμένα Μαθηματικά}
% \chead{}
% \rhead{}
\cfoot{\thepage}

% \setmainfont{EB Garamond}

\begin{document}
\begin{multicols*}{2}

    \tableofcontents
    \newpage
    \chapter{}{Διάλεξη Πρώτη}
    \section{Διαφορική Εξίσωση}
    \begin{equation*}
        \begin{aligned}
            \alpha y''(x) + \beta y' (x)+ \gamma y = 0
        \end{aligned}
    \end{equation*}
    Η συνήθης Δ.Ε. είναι γραμμική, δεύτερης τάξης, ομογενής, με
    \begin{math}
        α,β,γ
    \end{math}
    σταθερούς συντελεστές.
    \section{Χαρακτηριστική Eξίσωση}
    \begin{equation*}
        \begin{aligned}
            \alpha r^2 + \beta r + \gamma = 0
        \end{aligned}
    \end{equation*}
    Για την γενική λύση της Χ.Ε. διακρίνονται οι παρακάτω περιπτώσεις:
    \begin{enumerate}
        \item \begin{math}
                  \Delta   > 0 :
              \end{math}
              \begin{equation*}
                  \begin{aligned}
                      r_1, r_2 & \in \Re                       \\
                      y(x)     & = c_1 e^{r_1x} + c_2 e^{r_2x} \\
                      y_1(x)   & = c_1 e^{r_1x}                \\
                      y_2(x)   & = c_2 e^{r_2x}                \\
                      c_1, c_2 & \text{ σταθερές}
                  \end{aligned}
              \end{equation*}
        \item \begin{math}
                  \Delta   = 0 :
              \end{math}
              \begin{equation*}
                  \begin{aligned}
                      r        & \in \Re                     \\
                      y(x)     & = c_1 e^{rx} + c_2 x e^{rx} \\
                      y_1(x)   & = c_1 e^{rx}                \\
                      y_2(x)   & = c_2 x e^{rx}              \\
                      c_1, c_2 & \text{ σταθερές}
                  \end{aligned}
              \end{equation*}
        \item \begin{math}
                  \Delta   < 0 :
              \end{math}
              \begin{equation*}
                  \begin{aligned}
                      r_1                      & = A + Bi                                    \\
                      r_2                      & = A - Bi                                    \\
                      A        = \frac{-β}{2α} & \text{, } B = \frac{\sqrt{-Δ}}{2α}          \\
                      y(x)                     & = c_1 e^{Ax} \sin{Bx} + c_2 e^{Ax} \cos{Bx} \\
                      y_3(x)                   & = c_1 e^{Ax} \sin{Bx}                       \\
                      y_4(x)                   & = c_2 e^{Ax} \cos{Bx}                       \\
                      c_1, c_2                 & \text{ σταθερές}
                  \end{aligned}
              \end{equation*}
    \end{enumerate}
    \subsection{Απόδειξη περίπτωης \(Δ<0\)}
    Είναι:
    \begin{equation}\label{eqn:1}
        y_1(x) = e^{Ax} (\sin{Bx} + i \cos{Bx})
    \end{equation}
    \begin{equation}\label{eqn:2}
        y_2(x) = e^{Ax} (\sin{Bx} - i \cos{Bx})
    \end{equation}

    Έχουμε:
    \begin{equation*}
        \begin{aligned}
            \eqref{eqn:1} + \eqref{eqn:2}                                   \\
            e^{Ax} (\sin{Bx} + i \cos{Bx}) + e^{Ax} (\sin{Bx} - i \cos{Bx}) \\
            e^{Ax} (\sin{Bx} + i \cos{Bx} + \sin{Bx} - i \cos{Bx})          \\
            e^{Ax} (2 \sin{Bx})                                             \\
            \implies                                                        \\
            y_1(x) + y_2(x)                         = 2 e^{Ax} \sin{Bx}     \\
            \frac{1}{2} y_1(x) + \frac{1}{2} y_2(x) = e^{Ax} \sin{Bx}       \\
            y_3(x)                                  = e^{Ax} \sin{Bx}
        \end{aligned}
    \end{equation*}


    Και:
    \begin{equation*}
        \begin{aligned}
            \eqref{eqn:1} - \eqref{eqn:2}                                     \\
            e^{Ax} (\sin{Bx} + i \cos{Bx}) - e^{Ax} (\sin{Bx} - i \cos{Bx})   \\
            e^{Ax} (\sin{Bx} + i \cos{Bx} - \sin{Bx} + i \cos{Bx})            \\
            e^{Ax} (2 i \cos{Bx})                                             \\ \implies                                      \\
            y_1(x) + y_2(x)                             = 2 i e^{Ax} \cos{Bx} \\
            \frac{1}{2 i} y_1(x) + \frac{1}{2 i} y_2(x) = e^{Ax} \cos{Bx}     \\
            y_4(x)                                      = e^{Ax} \cos{Bx}
        \end{aligned}
    \end{equation*}
    \section{Παραδείγματα}
    \subsection{Λύστε τις ακόλουθες Δ.Ε.}
    \subsubsection{\( y''  -y' - 6y = 0 \)}
    \begin{equation*}
        \begin{aligned}
            r^2 - r - 6 = 0 \text{, } \Delta = 25 > 0                         \\
            r_1 = \frac{-(-1)+\sqrt{Δ}}{-2} = \frac{-(-1)+\sqrt{25}}{-2} = -3 \\
            r_2 = \frac{-(-1)-\sqrt{Δ}}{-2} = \frac{-(-1)-\sqrt{25}}{-2} = 2  \\
        \end{aligned}
    \end{equation*}
    Άρα η γενική λύση είναι η
    \begin{equation*}
        \begin{aligned}
            y(x) = c_1 e^{-3x} + c_2 e^{2x}
        \end{aligned}
    \end{equation*}
    \subsubsection{\( y'' -4y' - 5y = 0 \)}
    \begin{equation*}
        \begin{aligned}
            r^2 - 4r - 5 = 0 \text{, } \Delta = -4 < 0 \\
            r_1 = \frac{-(-4)+i\sqrt{-Δ}}{-2} = 2 + i  \\
            r_2 = 2 - i                                \\
        \end{aligned}
    \end{equation*}
    Άρα η γενική λύση είναι η
    \begin{equation*}
        \begin{aligned}
            y(x) = c_1 e^{2x} \sin{x} + c_2 e^{2x} \cos{}
        \end{aligned}
    \end{equation*}
    \subsubsection{\( y'' -4y' - 4y = 0 \)}
    \begin{equation*}
        \begin{aligned}
            r^2 - r - 6 = 0 \text{, } \Delta = 25 > 0                         \\
            r_1 = \frac{-(-1)+\sqrt{Δ}}{-2} = \frac{-(-1)+\sqrt{25}}{-2} = -3 \\
            r_2 = \frac{-(-1)-\sqrt{Δ}}{-2} = \frac{-(-1)-\sqrt{25}}{-2} = 2  \\
        \end{aligned}
    \end{equation*}
    Άρα η γενική λύση είναι η
    \begin{equation*}
        \begin{aligned}
            y(x) = c_1 e^{-3x} + c_2 e^{2x}
        \end{aligned}
    \end{equation*}
    \subsection{Λύστε τα προβλήματα συνοριακών (ή αρχικών) τιμών των παρακάτω Δ.Ε.}
    \subsubsection{\( y'' + 4y' = 0\), \( y(0) = 0 \), \( y(\frac{\pi}{12}) = 1 \)}
    Η Χ.Ε. είναι η
    \begin{equation*}
        \begin{aligned}
            r^2 + 4 = 0
        \end{aligned}
    \end{equation*}

    Οι ρίζες της Χ.Ε. είναι οι
    \begin{equation*}
        \begin{aligned}
            r_1 = 2i \text{, } r_2 = -2i
        \end{aligned}
    \end{equation*}

    Η Γ.Λ. της Δ.Ε. δίνεται από
    \begin{equation*}
        \begin{aligned}
            y(x) & = c_1 e^{0x} \sin{2x} + c_2 e^{0x} \cos{2x} \\
            y(x) & = c_1 \sin{2x} + c_2 \cos{2x}
        \end{aligned}
    \end{equation*}

    Είναι

    \subsubsection{\( y'' + 4y' = 0\), \( y(0) = 0 \), \( y(\pi) = 1 \)}
    \subsubsection{\( y'' + 4y' = 0\), \( y(0) = 0 \), \( y(\pi) = 0 \)}
    \subsubsection{\( y'' - 2y' + 2y = 0\), \( y(0) = 0 \), \( y'(0) = 2 \)}
    \subsection{Λύστε την Γ.Λ. των παρακάτω Δ.Ε.}
    \subsubsection{\( y'' - 2y' - 3y = 0\)}
    \subsubsection{\( y'' - 4y' = 0\)}
    \subsubsection{\( y'' - 4y' + 4y = 0\)}
\end{multicols*}
\end{document}